海賊王根本反映香港現況

天龍人=蝗 （自以為高人一等，看不起任何人）
世界政府=香港政府 （隱瞞歷史事實）
海軍=popo（為政府講既正義賣命）
海賊=香港人（反抗者）
革命軍=世界各地（推動普世價值）

點睇都係進擊的巨人似啲啦